\subsection[Libert\`a]{La necessit\`a della libert\`a}

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{La necessit\`a della libert\`a (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item Gli strumenti informatici non sono completamente \emph{trasparenti}

    \item In particolare, il software fa sempre riferimento a un certo numero
          di supposizioni basate sul punto di vista (o sul bagaglio di
          conoscenze) dei suoi programmatori.
          \uncover<+->{ E questo \`e il caso migliore: nel peggiore dei casi,
          il software illustra il punto di vista dei suoi \emph{marketing
          managers}}

    \item Questo significa che, in linea generale, il software non
            \emph{realizza trasparentemente} i desiderata dei propri
            utilizzatori -- anzi, esso si comporta in maniera abbastanza
            \emph{opaca}.

    \item Pur fastidiosa, questa caratteristica pu\`o essere accettabile in
          software di utilizzo generale\ldots


    \item \ldots ma non \`e affatto accettabile in lavori creativi.

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{La necessit\`a della libert\`a (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item Presumibilmente, il lavoro creativo deriva da necessit\`a
            individuali e particolari\ldots

    \item \ldots e come tale non pu\`o essere immaginato facilmente da un
            programmatore (e men che meno da un marketing manager)

    \item Quindi, per produrre lavoro originale e individuale\ldots

    \item \ldots il creatore \emph{DEVE IMPARARE A PROGRAMMARE}

    \item $\Rightarrow$ Incidentalmente: \uncover<+->{non c'\`e verso di aggirare il problema $\Leftarrow$}\\
            \uncover<+->{\ d'altra parte: se volete scrivere per coro a
            capella, dovete conoscere tutte le forme e le varianti del
            contrappunto, qualsiasi sia ci\`o che volete scrivere}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{La necessit\`a della libert\`a (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item \emph{TUTTAVIA}\ldots

    \item \ldots non \`e necessario ricominciare da capo ogni volta\ldots

    \item \ldots \`e possibile accumulare una propria, personale panoplia
            strumentale\ldots

    \item \ldots \emph{SE} conoscete l'esistenza dei numerosi strumenti software
          \emph{Liberi} a vostra disposizione.
                      
  \end{itemize}

\end{frame}

% \setcounter{ms}{0}
% \refstepcounter{ms}
% \begin{frame}
%   \frametitle<+->{Free as in Freedom (\arabic{ms})}
% 
%   \begin{itemize}[<+- | alert@+->]
% 
%      \item \emph{Free Software} is not an empty tag
% 
%      \item nor it is an empty concept
% 
%      \item (and neither it means \emph{Free as in Free Beer}, but rather \emph{Free as in Freedom of Speech})
% 
%      \item \emph{Free Software} is software that is licensed following four
%              basic user rights (called in this case \emph{freedoms}):
% 
%        \begin{itemize}[<+- | alert@+->]
% 
%          \item run
% 
%          \item copy
% 
%          \item distribute
% 
%          \item change
% 
%        \end{itemize}
% 
%   \end{itemize}
% 
% \end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{Il Software Libero}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Il \emph{Software Libero} \`e particolarmente importante nelle attivit\`a creative\ldots

     \item \ldots perch\'e permette di utilizzare (molto) altro software per
           costruire il proprio\ldots

     \item \ldots magari \emph{modificandolo} laddove necessario\ldots

     \item \ldots senza dover ricominciare daccapo ogni volta.

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{Riassumendo\ldots}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item Nelle attivit\`a creative, l'utilizzo del Software Libero non \`e
            una scelta ideologica o etica,

    \item \`e una necessit\`a intrinseca della creativit\`a:

    \item senza \emph{Software Libero} non si \`e liberi e indipendenti
          nelle proprie creazioni

  \end{itemize}

\end{frame}
